[原創]想做插畫家

我是一個90後，畢業後工作了三年多，宜家正職做緊工程師。雖然我冇設計/藝術的學歷，但平時都會在工餘/課餘時間畫畫。如果你問我理想是做什麼，其實我也不知道，但可能自己相對比較喜歡創作和創新，但好明顯這些都是在香港沒有價值的東西。其實，小時候我一直都希望可以創造一些獨一無異的東西，例如成為一個發明家去改變世界，但由於做產品的成本高，最後我只能選用最便宜的工具，就是紙和筆。然而，到了畢業後我沒有成為一個創業家，亦沒有成為一個插畫家，都係去咗打工。不過，我依然都會在工餘時間畫畫，雖然辛苦，但我也堅持住，即使到了今天，沒有任何收入以及知名度。

和大部分香港現今的插畫不同，我不是主力做寫實派（雖然都會畫），也不太喜歡畫純粹呃like的漫畫，我比較著重創作意念和設計。不過，這可能在香港不會有太大的市場吧，而因為我的本科和藝術設計完全無關，加上屋企人也不支持我，所以我除了自己之外，似乎也沒有任何人脈可以幫到我。

大概於上年年中開始，我創造了一系列的人物插畫，主要都係以香港的建築、風土人情為題材，用擬人化將它變成人物，進行二次創作，例如灣仔會展、尖沙咀鐘樓、大坑舞火龍丶鴨靈號等的角色。老實說，當初我設計這些人設的靈感來源是因為看到了艦娘/賽馬娘等的擬人創作，繼而嘗試利用香港文化來創造出有本地文化的角色，並制作一個遊戲，最後輾轉發展到今天。

不過，值得慶幸的是，我早前參加了些資助計劃，並成功得到了政府的資助，金額雖然不多，但我也因此成立了公司，叫做踏出了第一步。Funding 唔會帶到我行得好遠，但至少我希望的是它能夠帶給我一些有用的network，由其是我呢類業餘人士。唔期望插畫會為我帶來咩收入，亦都未太唸到點發展下去。不過，可能暫時唯一可以做的事情，可能就是爭取些展覽的機會，以及尋找一些可能的合作。

然而，始終一個人的能力是有限的，我現在除了要返正職，同時亦勉強算是一個插畫家和創業家，兼顧的東西很多。雖然辛苦，但既然開始左，就只有繼續走下去。但現階段應該沒有能力可以請一個fulltime去幫忙。開post除了希望找到些支持外，同時都希望可以找到些有心有力的人合作，尤其希望認識些制作遊戲/board game有經驗的人。謝謝。

我的傳送門：
ig:
fb:

[img][/img]

推

樓主畫功好勁 仲要上埋色咁有心機
唔係呢方面嘅專家 只可以幫你打個氣

香港越來越少人有心機了，我都係趁我自己仲有心機，再睇下有冇D有心機嘅、有能力的人去合作下。呢D都係我宜家唯一可以做的事。

G持

推，利申都係工程畫畫撚

香港地
要多字先做到插畫家

老實講出下post都係算睇下不同人意見。百貨應百客，比如有好多人唔鍾意某D野，咪去了解下，或者有D人鍾意某方面，咪又去了解下。

始終我自己冇可能一個人做到D咩product出來，例如一隻遊戲或者boardgame出來，冇時間、冇能力、亦都冇經驗。但我唸呢度點都會有D高手，唯一可以做都係睇下有冇人指教下。

加油

搵個畫家做老婆

我都係工程畫畫撚
支持樓主，我依家都練緊畫
希望可以快啲趕上樓主

我都會繼續努力，唔比你超越。

不過其實我宜家level都見得會有咩收入，即使再繼續發展落去未必有咩成果。你反而要睇可能係呢樣。

靚

因為唔一定走我呢D路線，好多人宜家可能都唔會去畫太精細。去畫下D乜乜日常，或者好似一個人漫畫，呢類路線可能仲易成功。當然，任何類型都可以百貨應百客。

支持樓主，加油

想問多D 有關資助創業既部份
要點先做到??

適當時候我會入返呢個 post 召你上水
到時睇下大家有冇得鬥

唔好計收入先
我都係有一份穩定工作先敢去追夢

水準好高，幫推

雖然好支持你
但你呢啲畫風無乜人like架
啲港女只要濕9大大啲畫風

樓主加油呀
好過IG果班小學雞插畫搏同感

靚喎 有無考慮出下周邊 或者同啲機構合作設計人物

其實我見好多插畫家雖然叫插畫家，但都未必係全職，要做下其他工作，不過可能係設計為多。老實講香港唔見得需要呢類型工作，就算有都唔方人工高。所以唯有自己去做。

班乜尻大大與小妹真係痴線

支持樓主呢啲良心插畫

樓主加油

支持樓主，樓主可以試下多啲形式創作，
例如四格故事、資訊分享連插畫圖片之類。

利申同是有興趣，有時間想重拾畫筆💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻

屋企人支唔支持其實是次要，佢地又唔係個行，唔識欣賞是正常的，重要是唔太影響生活下為興趣而活沒有錯！欣賞樓大的畫技，畫功而言不輸好多現職插畫家，加油！

其實都要，公仔設計我就有去reg ip，但假設可能真係有展覽或者印出來玩下的話，可能都要問番每個機構攞下授權，等可以印logo落公仔度，提升番真實性。

但其實無論結果係點，任何有可能的都只可以去試。

加油呀 樓主可以多練人體

係，其實人體結構未太熟練。

其實轉形式，例如漫畫、資訊都有唸過，但主要係時間同精神分配上。其實業餘本身唔係問題，反而面對的困難係返工都冇咗至少9個鐘，雖然我2-3點訓，每日嘅時間都係唔會夠用。

香港唔見得有遊戲公司/動畫公司或者需要呢樣技能的地方。所以，要額外靠自己再花時間去搞/build network。

而係香港地，你想build network，冇設計/藝術學歷，直頭埋唔到堆。Funding 好多都冇得apply。

讚成
畫風真係好靚 又特別
做名信片真係一流
btw 地鐵

知唔知畫家最驚咩人？

中銀條腿線條硬左D

我自己都有畫開畫 佩服樓主可以開埋公司，你做咗我唔敢做嘅野

開公司其實所有人都可以開，主要係因為funding必須，公司都係冇人，食自己。人就未有能力請得起，都係D friend幫下手。

老實 特色 有既
但係構圖 畫功 感覺似同人feel多過商業級

利申唔識畫畫 剩係睇得多J圖

背景我弱弱地，但都練習緊，畫得好慢。尤其是建築，因為主要係D窗，又悶又難畫。

一見就諗起

好耐之前有你p站 加油

Pish

我都係得同人級數 不過如果你想揾人幫手可以揾我 我可以當儲cv

如果你有貨都可以比我望下，因為合作主要其實係睇下有冇好嘅project搞，或者可能我識到D人有project, 一樣可以介紹比你。

因為主要係如果唔係太有把握或者冇pay嘅工作，我都唔想拎出嚟害死人。

仲有就算有project，都要肯定可以比到你可以發揮到先拎出嚟。

唔好做D no pay work，會頂爛市。

有冇興趣留個tg

覺得hsbc果張頂帽/個圈可以執執佢

原來我唔係唯一一個工程畫畫L!!
我屋企人都唔支持我做設計，難得樓主咁有勇氣追夢，好佩服

其實係app定pc game，都冇所謂，主要係睇興趣，但主要冇乜經驗。可能睇下有冇死士肯上船或者最好有有經驗人一齊搞。

工程我唔會話好差，冇人知咩路係最好，但其實每個人都係摸索緊屬於自己嘅方向。

我有幾個fd係做freelance programmer，香港地呢樣其實都ok，尤其宜家因為有科技卷，所以特別好做。

有就一定有，但做工程同時做藝術個腦有幾辛苦相信好少人會體會到。尤其計完一堆數，突然要去畫，個體真係轉唔到，我都用咗一段時間先適應到。

但有時會禁樣唸，能夠用科學同藝術角度去睇呢個世界都會有講唔出來的感覺。正如文科人未必會理解到一段字碼嘅code有幾勁。理科人又未會理解到一個看似簡單嘅設計，究竟用左幾多心思。

屋企人只會care你揾幾多錢，工程佬又唔會理藝術設計，見到外行人你都唔會同佢哋講乜嘢，基本上要靠自己一個努力，呢種孤獨嘅感覺，可能你都會體會過 。

我明呢種掂好多範疇（科學、藝術、設計、歷史）互相交織既燒腦feel
但正正因為咁，做既野諗既野可以有種闊度同深度，希望無燒壞腦啦啦

同感 to the maxxxxx
好多人都係睇完，一句「okay 呀」就沒有了...... 實質回報可以話幾乎冇。真心好佩服 part-time 同全職做藝術嘅人

仲以為自己開po
大學畢業做了兩年工程撚
畫了十年畫, 曾經靠freelance都搵到食
為了家人的期望一直做緊社會比較認受性高嘅職業
不過黎緊都準備辭工向自己夢想進發
暫時有個方向 唔知條唔會點 唯有見步行步
同朋友講我今年會出新書 朋友都笑我詐屍
加油呀！
畫過broadgame知道呢條路唔易 樓主要堅持！

有冇D作品可以交流下。都想了解下你用咩方法去轉營。同同時都好奇你點樣番工分配你D時間。

有時最麻煩係R客R合作，同搞公司D文件嘢，變左連可以專心畫嘅時間都少。

連登太多朋友
廢事講工作上的東西被人起底
有興趣可以tg交流下

樓主加油啊！我自己本身讀fine art非常明白你嘅難處 以我觀察目前香港主流插畫風格都係走快餐漫畫路線，你呢種個人感覺係偏歐美或韓國CG果種我有冇理解錯

冇錯，其實都係想走多少少設計嘅路線，但當然實力就未可以同頂尖果D比。

畫CG呢類型係技術上的要求較高，所以練習和付出要較多，投資回本期極長。難聽講句，香港人係普遍要求回本期短、回報率高，呢D回本期慢嘅野自然越來越少人去做。相比下快餐回報可能會快少少，但當快餐個市場開始犯濫時，可能我再去做都冇乜意思。

不過我唸做藝術同做生意有少少唔同，除了考慮錢同市場之外，另外一樣是面對自己本身。

G持樓主

我都冇相關學歷 程度都好一般 g 持

我都係有人揾過我一次賺到700 幾炸 之後就冇人揾我 其實我畫開二創 / 少少background 咁

面對自己 啱呀

好有創意同見到你既心機
樓主加油，支持你

Btw你係用咩畫架？Procreate？

畫CG好考造型能力同色彩啊，以我讀Fine art嘅眼光黎睇香港本地培育出黎素描底子特別勁我暫時未認識 所以我見佢地都係混合設計果邊嘅審美去畫，但我睇你都唔太buy特別平面簡潔果種漫畫風格。
其實我見香港比較注重創意同個人審美特色，唔講果啲為搏後生仔認同果批啦，好多本地artist例如黃進㬢、石家豪果類都係個人風格非常鮮明，雖然造型能力未必話特別勁但係一樣有自己嘅art language去表達自己嘅，可以了解一下

用Photoshop，電腦度畫，wacom板。其實ipad 都有試過，但procreate 好似好難畫到好精細，由其要放大畫面部好似好難。我頂多用佢嚟起稿，但最後都要搬返落電腦。

支持，畢咗業兩年最近都執返起支筆。細細過就好鍾意畫公仔（漫畫風)，但對完全冇學過素描上色光影果d ，而家有時間就自己練習下

Btw,發現寫實風人像畫好難畫，風景更加係....

你條女係畫家？

樓主好有創意

香港地畫畫唔係咁易
有心keep到畫畫已經好勁
不過要搵食係香港就難好多
始終市場唔夠大
國際市場又唔一定要你
台灣日本市場比香港大得多
風氣都好好多

Btw 樓主畫得太平面
人物冇咩立體感覺
建議修練一下line of action
同埋睇一睇人體基本結構

畫功果方面永遠都要繼續去練。

另外如果講市場、受眾性，尤其係講香港文化...老實講本身從一開始都唔太expect香港人會好buy。 因為會對香港文化有興趣嘅人反而係外地人。

其實boardgame或者係文字遊戲，都有佢哋嘅市場。但多數係會target外地為主，而唔會係香港。

本身都都鍾意畫野，走左去讀動畫諗住去黎做有關畫野嘅行業，點知畢左業去左做電影cg
依加好耐都冇拎起支筆了

樓主應該賣下啲畫去比game公司做立繪？

G持

[size=1感覺畫功跟唔上創意 ，Keep著畫，練下畫功包勁，另外勿忘初衷[/size=1]